+++
title = "更新服务版本标识"
description = ""
weight = 3
+++

更新服务版本的版本标识，例如将 `v1` 变更为 `v1.1`。

**注意**：

* 更新版本标识后，将会重启对应的工作负载。

* 如果在工作负载的 selector 中，配置了匹配 `version: <value>` 标签的 matchLabels 参数，将自动带入 value 作为版本标识，不可更新。

**前提条件**

1. 服务版本未在路由中匹配路由规则，或权重为 0。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择进入微服务所在的项目下命名空间。

2. 单击 **服务列表**，找到要更新服务版本标识的微服务。

3. 单击 ***微服务名称***，进入微服务详情页。

4. 在页面右侧，找到要更新版本标识的服务版本，单击对应的 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **更新**。

5. 在 **更新服务版本** 窗口中，在 **版本** 框中，输入新的版本标识。

6. 单击 **更新**。

